一張圖看出台日男人的「紳士程度」

本月25、26日間，高雄市最大的同人動漫祭典在駁二藝術特區盛大舉行，為期2天的活動中，上千名民眾和許多攤位擠爆了現場，不僅有許多同人誌社團到場共襄盛舉，還有來自台灣與日本的Cosplayer也來參加，吸引許多動漫迷爭相拍照、大飽眼福。而現場拍照的情況，竟讓一名來自日本的女Coser大感驚訝，並力讚：「台男真的好棒！」

來自日本的女Coser石井早苗，活動首日上午就在駁二特區，以可愛性感短裙造型亮相，並接受現場動漫迷的拍照。事後石井也在個人Twitter上PO文，談及她觀察到的台灣拍照文化，力讚台灣民眾在拍攝的禮儀上非常好！
石井表示，台灣的民眾很紳士，拍攝Coser時的禮儀與水準相當高，不像在日本，大多數的動漫迷都會直接採取「超低角度攝影」，為了捕捉女Coser的裙底風光，甚至不惜躺在地上仰拍，十分誇張。至於台灣，民眾始終都保持與Coser間應有的距離，並且用「正常的角度」拍照，讓她不禁大讚台灣真的好棒！

不少網友看了後，也紛紛表示看法，有日本網友也跟著驚訝稱讚：「台灣真的是很有禮貌的國家」；但也有網友表示「其實是這方面文化上的不同」、「台灣人如果那樣做，馬上會被肉搜！」

來源：

match

根本就係一樣

咩姑咩姑fire

If you could not beat them, join them!

含撚貓好耐無見， 原來仲未死